[
    {
        "question": "Что такое нагрузочное тестирование?",
        "options": [
            "1. Процесс измерения производительности системы",
            "2. Тестирование функциональных возможностей",
            "3. Оценка безопасности системы"
        ],
        "correct_answer": "Процесс измерения производительности системы: тестирование под нагрузкой для отслеживания поведения программы"
    },
    {
        "question": "Основная задача нагрузочного тестирования?",
        "options": [
            "1. Выявление функциональных дефектов",
            "2. Определение максимальной пропускной способности системы",
            "3. Проверка совместимости с различными устройствами"
        ],
        "correct_answer": "Эмуляция действий реальных пользователей"
    },
    {
        "question": "Цели нагрузочного тестирования?",
        "options": [
            "1. Определение критических точек в системе",
            "2. Проверка визуального соответствия",
            "3. Оценка удобства использования"
        ],
        "correct_answer": "Определение критических точек в системе: 1. Выпуск нового ПО: проверка работоспособности на целевой нагрузке, выявление дефектов производительности, определение узких мест. 2. Доработка ПО: сравнение результатов на продуктовой версии, обеспечение неухудшения производительности. 3. Инциденты: воспроизведение ситуаций ошибок на тестовом стенде, анализ выявления ошибок, предоставление рекомендаций для устранения проблем. 4. Расширения бизнеса: определение максимальной производительности системы, проверка работы на целевой нагрузке (планируемой)"
    },
    {
        "question": "Этапы нагрузочного тестирования?",
        "options": [
            "1. Планирование, подготовка, выполнение, анализ результатов",
            "2. Дизайн, разработка, тестирование, развертывание",
            "3. Сбор требований, проектирование, реализация, поддержка"
        ],
        "correct_answer": "Планирование, подготовка, выполнение, анализ результатов: 1. Постановка задачи. 2. Подготовка стенда: сравнение с промышленным стендом, приведение к промышленному стенду, настройка мониторинга. 3. Подготовка методики НТ. 4. Расчет профиля НТ. 5. Проведение тестов."
    },
    {
        "question": "Что такое Методика нагрузочного тестирования?",
        "options": [
            "1. Документ, описывающий архитектуру, тесты и обязанности",
            "2. Подход к оценке производительности системы",
            "3. Процесс тестирования при высокой нагрузке"
        ],
        "correct_answer": "Документ, описывающий архитектуру, тесты и обязанности"
    },
    {
        "question": "Какой набор стандартных тестов?",
        "options": [
            "1. Юзабилити тест, регрессионный тест, приемочный тест",
            "2. Нагрузочные тесты, стресс-тесты, тесты стабильности",
            "3. Быстрый поиск максимума, поиск максимальной производительности, базовый профиль, тест надежности"
        ],
        "correct_answer": "Быстрый поиск максимума, поиск максимальной производительности, базовый профиль, тест надежности"
    },
    {
        "question": "Как проводится тест Быстрый поиск максимума?",
        "options": [
            "1. Постепенное уменьшение нагрузки до минимального значения",
            "2. Резкое увеличение нагрузки до максимума",
            "3. Плавное повышение нагрузки до большего значения"
        ],
        "correct_answer": "Плавное повышение нагрузки до большего значения - проводится в среднем за 20 минут, останавливается тест при нарушениях. Делается перед поиском максимальной производительности"
    },
    {
        "question": "Как проводится тест Поиска максимальной производительности?",
        "options": [
            "1. Плавное повышение нагрузки до большего значения",
            "2. Подается нагрузка интенсивностью в один шаг, далее увеличивается на шаг через фиксированное время",
            "3. Резкое увеличение нагрузки до максимума"
        ],
        "correct_answer": "Подается нагрузка интенсивностью в один шаг, далее увеличивается на шаг через фиксированное время - каждый шаг 20 минут, далее формируется максимальная производительность интенсивности предыдущего шага"
    },
    {
        "question": "Как проводится тест Базового профиля?",
        "options": [
            "1. Плавное повышение нагрузки до большего значения",
            "2. Увеличение нагрузки от нуля до целевого значения",
            "3. Резкое увеличение нагрузки до максимума"
        ],
        "correct_answer": "Увеличение нагрузки от нуля до целевого значения, длительность 1-3 часа"
    },
    {
        "question": "Как проводится тест Надежности?",
        "options": [
            "1. Плавное повышение нагрузки до большего значения",
            "2. Увеличение нагрузки от нуля до значения нагрузки надежности",
            "3. Резкое увеличение нагрузки до максимума"
        ],
        "correct_answer": "Увеличение нагрузки от нуля до значения нагрузки надежности - определяется интенсивность нагрузки как 70% от максимальной производительности системы"
    },
    {
        "question": "Какие есть дополнительные тесты?",
        "options": [
            "1. Тесты безопасности, тесты производительности, тесты совместимости",
            "2. Тесты отказоустойчивости, тесты на резкий вход, объемное тестирование",
            "3. Тесты юзабилити, регрессионные тесты, приемочные тесты"
        ],
        "correct_answer": "Тесты отказоустойчивости, тесты на резкий вход, объемное тестирование"
    },
    {
        "question": "Критерии нагрузочного тестирования?",
        "options": [
            "1. Интенсивность операции, критичность, продолжительность, модель нагрузки",
            "2. Визуальное соответствие, удобство использования, совместимость",
            "3. Функциональность, производительность, безопасность"
        ],
        "correct_answer": "Интенсивность операции, критичность, продолжительность, модель нагрузки (утро, день, ночь)"
    },
    {
        "question": "Что такое RPS?",
        "options": [
            "1. Requests Per Second (запросы в секунду)",
            "2. Response Time (время отклика)",
            "3. Reliable Performance Standards (стандарты надежной производительности)"
        ],
        "correct_answer": "Requests Per Second (запросы в секунду)"
    },
    {
        "question": "Что такое Pacing?",
        "options": [
            "1. Интервал времени между последовательными тестовыми запусками",
            "2. Процесс измерения производительности",
            "3. Метод анализа результатов тестирования"
        ],
        "correct_answer": "Интервал времени между последовательными тестовыми запусками - время между итерациями тестовых сценариев. Позволяет лучше моделировать временной промежуток между двумя сеансами."
    },
    {
        "question": "Профиль нагрузочного тестирования?",
        "options": [
            "1. Описание сценариев тестирования и нагрузочных характеристик",
            "2. Документация функциональных требований",
            "3. Список тестируемых модулей"
        ],
        "correct_answer": "Описание сценариев тестирования и нагрузочных характеристик - таблица из 2-3 столбцов с названиями операций и целевой интенсивностью. А также набор операций и их интенсивностью, подобранных таким образом, чтобы в совокупности они создавали целевую нагрузку."
    },
    {
        "question": "Источники для профиля нагрузки?",
        "options": [
            "1. Статистика БД, аналитика, бизнес требования, логи приложения на ПРОМе",
            "2. Руководства пользователя, функциональные спецификации, технико-экономическое обоснование",
            "3. Системные требования, документы архитектуры, отчеты о тестировании"
        ],
        "correct_answer": "Статистика БД, аналитика, бизнес требования, логи приложения на ПРОМе"
    },
    {
        "question": "Критерии для остановки теста?",
        "options": [
            "1. Частота использования, критичность операции, время выполнения",
            "2. Удобство использования, визуальное соответствие, безопасность",
            "3. Пропускная способность, время отклика, процент успешных операций, утилизация ресурсов"
        ],
        "correct_answer": "Пропускная способность, время отклика, процент успешных операций, утилизация ресурсов"
    },
    {
        "question": "Сценарий нагрузочного тестирования?",
        "options": [
            "1. Последовательность действий, выполняемых пользователями при работе с системой",
            "2. Описание функциональных возможностей системы",
            "3. Техническое описание системы"
        ],
        "correct_answer": "Последовательность действий, выполняемых пользователями при работе с системой"
    },
    {
        "question": "Что такое пропускная способность?",
        "options": [
            "1. Количество запросов, обработанных за единицу времени",
            "2. Время, необходимое для ответа на запрос",
            "3. Процент запросов, обработанных без ошибок"
        ],
        "correct_answer": "Количество запросов, обработанных за единицу времени"
    },
    {
        "question": "Что такое время отклика?",
        "options": [
            "1. Количество запросов, обработанных за единицу времени",
            "2. Время, необходимое для ответа на запрос",
            "3. Процент запросов, обработанных без ошибок"
        ],
        "correct_answer": "Время, необходимое для ответа на запрос"
    },
    {
        "question": "Что такое процент успешных операций?",
        "options": [
            "1. Количество запросов, обработанных за единицу времени",
            "2. Время, необходимое для ответа на запрос",
            "3. Процент запросов, обработанных без ошибок"
        ],
        "correct_answer": "Процент запросов, обработанных без ошибок"
    },
    {
        "question": "Что такое утилизация ресурсов?",
        "options": [
            "1. Процент использования доступных вычислительных ресурсов",
            "2. Количество запросов, обработанных за единицу времени",
            "3. Время, необходимое для ответа на запрос"
        ],
        "correct_answer": "Процент использования доступных вычислительных ресурсов"
    },
    {
        "question": "Что такое TPM?",
        "options": [
            "1. Transactions Per Minute (транзакции в минуту)",
            "2. Total Performance Measurement (общая оценка производительности)",
            "3. Test Plan Management (управление планом тестирования)"
        ],
        "correct_answer": "Transactions Per Minute (транзакции в минуту)"
    },
    {
        "question": "Количество виртуальных пользователей?",
        "options": [
            "1. Определяется на основе требований и целей тестирования",
            "2. Зависит от количества реальных пользователей системы",
            "3. Всегда фиксировано и не изменяется"
        ],
        "correct_answer": "Определяется на основе требований и целей тестирования"
    },
    {
        "question": "Пейсинг и TPM в JMeter vs LoadRunner?",
        "options": [
            "1. JMeter имеет более гибкие настройки для пейсинга, LoadRunner предоставляет более детальную статистику TPM",
            "2. JMeter не поддерживает пейсинг, LoadRunner не поддерживает TPM",
            "3. JMeter и LoadRunner идентичны в плане настроек пейсинга и TPM"
        ],
        "correct_answer": "JMeter имеет более гибкие настройки для пейсинга, LoadRunner предоставляет более детальную статистику TPM"
    },
    {
        "question": "Что такое мониторинг?",
        "options": [
            "1. Запуск программного обеспечения для выполнения тестов",
            "2. Постоянное наблюдение за процессами для оценки их состояния и прогнозов развития",
            "3. Процесс анализа данных после завершения тестирования"
        ],
        "correct_answer": "Постоянное наблюдение за процессами для оценки их состояния и прогнозов развития"
    },
    {
        "question": "Какие основные метрики есть?",
        "options": [
            "1. Время работы приложения и количество ошибок",
            "2. Типы используемых баз данных и их количество",
            "3. CPU, диск, сеть"
        ],
        "correct_answer": "CPU, диск, сеть"
    },
    {
        "question": "Что такое оперативная память?",
        "options": [
            "1. Быстрое хранилище, в котором хранятся все процессы",
            "2. Центральное обрабатывающее устройство, процессор",
            "3. Долговременное хранилище данных"
        ],
        "correct_answer": "Быстрое хранилище, в котором хранятся все процессы"
    },
    {
        "question": "Что такое диск?",
        "options": [
            "1. Быстрое хранилище, в котором хранятся все процессы",
            "2. Долговременное хранилище данных",
            "3. Центральное обрабатывающее устройство, процессор"
        ],
        "correct_answer": "Долговременное хранилище данных"
    },
    {
        "question": "Что такое CPU?",
        "options": [
            "1. Быстрое хранилище, в котором хранятся все процессы",
            "2. Долговременное хранилище данных",
            "3. Центральное обрабатывающее устройство, процессор"
        ],
        "correct_answer": "Центральное обрабатывающее устройство, процессор"
    }
]
